\documentclass{article}

% Als Präambel wird alles zwischen \documentclass{} 
% bis \begin{document}-Befehl bezeichnet. 

% Hier stehen Befehle, die sich auf das gesamte
% Dokument auswirken.

% Wie alle Programmiersprachen (oder Dokumenten-Markup-Sprachen) 
% kennt auch LaTeX Kommentarzeilen. Dies sind Zeilen mit einem 
% Prozentzeichen am Anfang der Zeile. Diese Zeilen werden von 
% LaTeX (konkreter vom TeX-Textsatz-System) ignoriert.


\begin{document}

% Hier steht das eigentliche Dokument (der Inhalt der Arbeit).

% Hier stehen Befehle, die sich auf den Inhalt (Gliederung, 
% Formatierung, etc.) des Dokumentes beziehen. 

Hello World, hello LaTeX

\end{document}
